https://web.archive.org/web/20020618121332/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=243

### [4860] 無言のパンダ	2001.12.04 TUE 12:26:29　
	
「まだ誰も来てらっしゃらない」時から、延々カキコに時間がかかったもんで（それほどのことも書いてないのに！）あいだにまろ様が来てらっしゃってたことに気づきませんでした（汗）
すみませーん(^_^;)

### [4859] 無言のパンダ	2001.12.04 TUE 12:16:17　
	
こんにちわ。
今日はまだ誰も来てらっしゃらないですね。
昨日から続けざまだと、なんだか気が引けますが・・・(^^ゞ

＞琴梨様（４８５５）
「元祖無言のパンダ」のひとりごとへのレス、ありがとうございます(^^)
リョウに出会ったことによって、コヨーテに対する気持ちが「初恋」だったと気づくＧＨ・・・。そうかもしれないですね。
ＧＨはコヨーテに対して「仲間」という感覚は持っていたようですが、これからリョウや他のみんなを「仲間」として受け入れた時、コヨーテに感じていた「それ」とは違うことに気づいていくのかもしれないですね。リョウに対して感じた「ときめき」は、今までの極限状態の中で心の奥底に閉じ込められていた感情が、はじめて目覚めた瞬間だったのかも・・・。
リョウは眠っていたＧＨの心に初めて触れた「男性」ってことになるのでしょう。だからＧＨもあんなに「恥らっていた」のかもしれませんね。リョウに対してというより、初めて出会う「自分の気持ち」にとまどい、ときめきを感じたのかも・・・？
う～ん、考えれば考えるほどわからなくなってきたので、このへんで失礼して頭冷やします(~_~;)

### [4858] まろ	2001.12.04 TUE 11:00:18　
	
おはようございます。

まず、はじめに訂正です。
先の［４８４２］のカキコで、ｓｗｅｅｐｅｒさまのスペル、及び、［まろのＳＳ］の収録話『第７話』のところ、第６話と誤っておりました。失礼致しました。

レスです。

［４８３３］『元祖』無言のパンダさま
　レスありがとうございます。
彼女（愛車）、現在、大事とって静養中です（→つまりは運転控えてる）。
　残念ながら、クルマはヒトと違って自然治癒してくれません（涙）
部品が『消耗』（→クルマ好きは、これを「ヤレる」とか「ヘタる」とかいう）したら、早急に交換しないと却って悪影響が出てきてしまうんですヨ。
　もう少ししたら、他の部品等とまとめて（懇意にして下さる修理工場さんで）交換しようと思っておりますです、ハイ。
　あ、あとｌｕｎａさまとのお話、カゲキ過ぎ（？）です（爆）
なんか、昔の「ワタシはコレ（小指）で会社辞めました」（某禁煙パ○ポのＣＦ）よりも、精神的ダメージが（爆）どど～んと、きちゃいました。
　もし離婚会見開くときは（笑）ボキも、ミックや「ねず公」とともに、取材に行きますので、よろしくお願いします（←そーとーの問題発言やな、ホンマ・汗）

［４８４６］三毛猫さま
　こんにちは（前に、１度レス戴いてますよね？違いましたっけ？）。
今回は、神谷さんネタのお話、させて下さいね（←かなりゴウインなやっちゃなァ・汗）
　初めに――ＣＥの神谷クンと、ＣＨ冴羽　リョウの声を当ててらっしゃる神谷さんの件、私が読んだ限り、たぶん『偶然』だと思います（笑）
　文庫版の巻頭か巻末に、必ず収録時期が記載されてますが、１巻収録分の連載当時（１９８１年）で、既に『ねずみ』こと、神谷　真人（まさと）クンは登場してますので（汗）。
　でも、三毛猫さまの視点が、私のそれとは全く異なるので、とっても新鮮です！なるほど、そーゆー見方、あるんですね！
　次ぎにＣＥアニメ版の話を。
私は、現在ＴＶＫ（テレビ神奈川）で放映中のシーズン１のモノ、観てますが、ねずみはおろか、逆噴射刑事こと平野　猛（ヒラメ）クンとカンフー刑事（なのか、なァ？？）こと武内　・・・（あれ？武さん、下の名前ありましたっけ？）刑事も、存在してないようです。（→特捜の重さんや木崎はまだ判りませんが・・・アニメでは原作で彼らが登場している話に誰ひとり出てきてないし・・・文庫版１巻収録の「アイラブ瞳」が先週『ラブメッセージは華やかに』として放映されたが、やっぱり『ねずみ』は出てこないのであった・笑）
　なんか、アニメのカントクさん、犬鳴署の面々の捉え方、ビミョーに（？）違うような気が・・・あれじゃ、ただの『馬○』っスよォ（泣）特に課長さんが・・・
　私が個人的に好きな（？）『み～つこちゃん』（浅谷刑事）も、俊夫に恋してないみたいだし（滝汗）う～む・・・
ただし、永石さんはいるようですね（先週、電話越しに登場）
　とりとめなくて、済みませんでした！

［まろのＳＳのコーナー］

第８話　ｲ爾已経死了！（※１）

（ほぉおおお・・・）
構わず一人が無線に応える。
「こちら、港３０６了か・・・ぃい！？」
「ほぉあたぁああ～！！」
父親はドアを開けるなり、瞬く間に２人のミゾ落ちを突く。
「愚っ！！」
呻く二人。
「ユ・・・ユージィ・・・（ガクッ）」
「タ・タカァ・・・（ドタッ）」
――漸く二人は意識を失った。それとほぼ同時に、異状を察した本部から無線が入る。
「おいっ！鷹山っ、大下っ！応答しろ！！」――（つづく）

※１・・・『にい・い・ちん・す・ら』、中国語で「お前はもう、死んでいる」の意（原先生、ゴメンナサイ！）。中国語の「あなた」に当たる『ニイ』の字は、ＪＩＳ規格に非対応なので、強引に二つの文字を当てている。

[4846]三毛猫  
你好(之前，您回帖过一次吧?不是吗?)。
这次，请允许我谈谈神谷先生的话题(←相当强硬啊·汗)
首先——CE的神谷和给CH冴羽獠配音的神谷的事，就我读过的来说，大概是“偶然”(笑)


### [4857] 無言のパンダ	2001.12.04 TUE 01:32:05　
	
こんばんわ★
すいません、まだ起きてました(^_^;)

＞タウンハンター様（４８５６）
ご結婚おめでとうございます！
人生のパートナー。いい言葉ですね。いつまでもお幸せに(^^)

クドイようですがＡＨ２巻の発売日。
最初の情報では９日、バンチニュースでは７日、先週のバンチ内では８日。どれが正しいんでしょうか？
やっぱり、一番新しい情報の８日でしょうかね～？
どちらにしても私が手にするのは１０日頃になるんでしょうけど・・・(~_~;)

### [4856] タウンハンター（ごぶさたですね）	2001.12.04 TUE 00:48:20　
	
いやぁどもども。
先月結婚なりなんなりで忙しくて
なかなか来れなかった・・・
香みたいな・・・までとは言えませんが、人生のパートナーを
得ることができました。
しかし、どんどんここの話題についてけないのぅ・・
いったいどうなっているんでしょうか？
そうだ！
今月２巻発売ですね！・・・ってのも乗り遅れか？
と、とにかく
今日のバンチ楽しみです（汗）。

先週もだけど最近休載多いんだもんなぁ～

ってなわけでこれからもよろしくね。
タウンハンターでした。

### [4855] 琴梨	2001.12.04 TUE 00:25:13　
	
こんばんは。琴梨です。

＞”元祖”無言のパンダ様　［４８４５］
　ＧＨの初恋、どちらなんでしょう？　コヨーテ君に止めを刺したときの血？の涙が人としてのＧＨの崩壊だとすると、りょうちゃんと対面したときの胸のときめきは新しく人としての始まり、なのでしょうか。衝撃度からいうとコヨーテ君が初恋の相手なのかもしれませんが、もしそうだとして、彼が自分の初恋の人だと気付くことができたとすれば、それはりょうちゃんと出会えたから、なんて都合良過ぎでしょうか。

＞まりも様　［４８４８］
　ミック、いきなりどこかに紛れこんでこないかなぁって思ってるんです。「やっほー！　リョウなにやってんだお前」「ミ、ミック！？　ばか、なんでお前銃なんか持ってるんだ！」「フッ、ペンもそろそろ持ち飽きたしな。カズエと俺の愛の力の前では不可能なんてないのさ。」なんて会話を期待してるんです。

＞Ｃ・Ｅのこと
　私は最初、アニメから入って原作を後追いしたクチなんですが、原作のキャラクターの多さには最初驚きました。確かに神谷君にはアニメにも出てきて欲しかったと思います。初めて原作を一通り読んだのは小学校の時でしたが、瞳ちゃんと同い年になってから読み返したとき、またとても新鮮に感じました。ラストは連載当時からまた追加されてコミックスに入っていて、友達はあのラストはズルイと言っていましたが、私には俊夫の言葉がとても感動的で泣けました。（小学生のときはそんなこと思わなかったのに。）　
　いやぁ、北条作品ってほんっとに、奥が深いですね。

### [4854] ｌｕｎａ	2001.12.03 MON 23:44:01　
	
再登場のｌｕｎａです
おっさんさん、
その人、考えたくないと思うけど・・・
おっさんさんの事が大好きかも
気をつけて下さいね
今、はやりのストーカーになられたら、超迷惑ですよねぇ
香さんから、連絡ないんですよぉ
やっぱ、女性の依頼は、受けてもらえないみたい（残念だあ）
無言のパンダさん、リョウさんの愛人になるんですかあ
そればっかりは、却下させて頂きますぅ
リョウさんは、あたしの心の恋人なんで
すんませんけど、リョウさんの愛人になる事は、あきらめて
下さいよぉ
お願いしまーーすぅ
あーあ、もしかしたら、全国のリョウさんを思う人達を
敵にしたかも・・・
あのぉあたしの勝手な妄想？希望なんで、見逃して下さーい
（急に気弱になるｌｕｎａですが・・・野望はしっかり
　持ってますぅ）
リョウさーん、大好きでーす
きゃあ、とうとう言っちまったよ
おっさんさん、無言のパンダさん
でっコミックスはいつでるんですかあ？




### [4853] 三毛猫	2001.12.03 MON 23:33:13　
	
本日、二回目の登場! m^^=（休日なもので･･･）

＞おっさん様[4851]
仕事先、大変そうですね。何か同情しちゃいます、嫌な奴がいるっていうのは･･･。(T T)
会社の事ちょこっと公開しちゃったんで詳しくは言えないのですが、独裁者だった上司が失脚しまして、今までワタシの持ち場を馬鹿にしていた癖に、呼んでもいないのに割り込んで来たんですよ！
それも私とパートナーのツートップで余裕な時に障害になって邪魔しているのに、
パートナーがいなくてワントップでさばかなくちゃいけない時、遅れて周囲の反感買うの分かっていて、いなくなりますからね。
処罰が下って反省していた振りも数日だけ。仕事がきつくなれば、風邪をネタにどっかにふらついていなくなりますから。
おっさん様も正社員になるほど優秀に仕事をしているから、クビ根っこを狙う輩が多そうですね。（世の中こういう奴ばかりですよ！　学生諸君！！）例の奴もその一人ってとこですか。それとも、ストーカー!?
「ＸＹＺ」の掲示板が書けるなら、本当に書きたい気分ですよね。
仕事で仕返しする手はどうですか？
私の場合、元上司が無知識なのを逆手に取って、遭難していてもほっといています。^^;
ヒマラヤを日帰り旅行の服装で登ろうとしている大馬鹿モノといえば分かりやすいかな？（私はシェルパ役♪）

もうすぐボーナスだし、それを機にいなくなればいいなと期待しているのですが･･･。例の奴にはそんな兆候はないんですかね？

明日は棚卸明けで荷物が多いよ～！！
味方の上司には期待の言葉を掛けられてしまったし、
お互いがんばりましょう！！

### [4852] 無言のパンダ	2001.12.03 MON 23:22:26　
	
こんばんわ★
ＡＨの発売日ですが、このあいだ買った「ガウガウわー太」にはさまってた「バンチニュース」には、７日（金）になってます。
どうなってるんでしょうね。９日が正しいんでしょう？

＞ｌｕｎａ様（４８５０）
実際にリョウに会ったら、だんなさん捨てるんですか～？！
私も１０年前からそう思ってましたヨ！
でも今や、ｌｕｎａ様の若さにはかないそうにないので、私は愛人の座に甘んじることにします(~_~;)
その際はダンナとの破局会見を行いますので、どなたか取材にきてくださいねー（笑）（バカなこと言ってすみません）(^_^;)

＞おっさん様（４８５１）
ほんとにイヤなやつですね、その人！
その人も、お店の人（販売に関わってる）なんですか？
そういうの、お客さんに伝わりますよねぇ。プロ意識に欠けてるんじゃないですか？ほんとにいい年して、いいかげんにして欲しいですね(-_-ﾒ)絶対女にモテないタイプでしょ！
そんなやつはほっといて、おっさん様はこれからの楽しい予定などを考えて過ごしてください。そうじゃないと精神衛生上良くないですよ。

それではみなさん、おやすみなさい(-_-)zzz

### [4851] おっさん（岐阜県：呼んだ～？）	2001.12.03 MON 20:49:03　
	
毎度、今日は仕事が休みでしたが病院へ行ってきました。（婦人科へ定期に来るようにって言われてるんで）ということで、今日も皆様いつものご挨拶せ～のおっは～！！
lunaちゃま（４８５０）、おっつ～！！発売日９日っすよ。話は変わりますが、奴はてごわいっすよ。今日も用事で店へ行ってきましたが（クリスマスの光るライトが安かったので店用に買ってきたんっすよ。ツリーに飾るライトなんっすが、５０個で￥９９９だったものでそれを買って持っていきました。）なんか、通るだけでもジロジロ見るので嫌になりますよ。マジでＴ－Ｔ。
明日はバンチ発売っすね、楽しみっす。ということで、今日はこの辺で・・・？？？

### [4850] ｌｕｎａ	2001.12.03 MON 19:48:41　
	
こんばんわ
あれぇ
ＡＨのコミックス第二巻なかったよぉ
今日、発売日やなかったのかなあ
いつ、発売されるんですかあ？
だれか、教えて下さーい
ウキウキ気分で本屋さんに行ったら、なかったんで
しょんぼりして帰ってきました（悲しいすっ）
おっさんさん、おーつっですぅ
そーですかあ
そんなに手ごわい人なんですねっ
わかりました
その人には、消えてもらいましょう
新宿東口の掲示板にＸＹＺを書きに行ってきまーす
もう少しの我慢ですよ
おっさんさん
リョウさんが、なんとかしてくれるはずです
あたし、いちおう女やから、女性の依頼は、受けてくれるはず
けど、香さんが、受けてくれるかが問題ですねぇ
香さーーん、リョウさんを誘惑するよーな事は、しないんで
依頼を受けて下さーい
お願いしまーーす！
（けど、実際、リョウさんに会ったら、あたし、夫を捨てます）
ここんとこ、ピーとかモザイク入れておいて下さい
香さんと、ヤツ（夫の事です）に見つかったら、
かなり、大変な事になるかも・・・
ワイドショーを賑わしてしまうかも・・・
ＸＹＺよろしくぅ

### [4849] まりも	2001.12.03 MON 16:53:12　
	
先ほどのカキコですが、ミックは「銃も握れない」ではなくて、「（銃の）引き金をひけない」状態でしたね。銃は握れてましたよね、訂正します。

### [4848] まりも	2001.12.03 MON 16:43:28　
	
雅子さま、無事ご出産されてよかったですね。女の子でも、よかったと思う。男の子だと（特に長男の場合）後継ぎだの何だのと母親の思惑とは関係なく親戚や外野がうるさい。女の子のほうが「私だけの娘」という気分が味わえるのでは？と思ってしまいます。私は次男の嫁だけど、妊娠中に小姑から「男の子だったら後継ぎができるじゃない」と言われて、その考え方にとても腹が立ち、「絶対女の子であってほしい！」と思いました。（念願かなって子供はふたりとも女の子ですが）もう何年かしたら「そろそろ男の子を・・」と言われるかもしれないけど、うちはもう、ふたりまででうちどめと決めています。
【レス】
＞琴梨様（４８０５）
レスありがとうございます。そういえばミックって、スイーパー廃業したのでしょうか？　銃も握れない状態だったけど、医学は日々進歩してるから、麻痺した筋肉や神経を治す手段ってないものでしょうかねえ？　私もミック好きだったので、彼にはぜひスイーパーとして復活してほしいです。雑誌の特派記者（←ＣＨの最後でビルにこういう看板掲げてましたよね？）におさまるにはもったいないですよね。

### [4847] 無言のパンダ	2001.12.03 MON 14:44:16　
	
ここの時刻表示、正確になったみたい(^_^)
聴コミの発送が遅れてる・・・んだったらいいですね(~_~;)

### [4846] 三毛猫	2001.12.03 MON 12:16:09　
	
あれ？もう十二月に入ったってことは、聴きコミの発送（あくまで予定）が終わったってことですよね？
ここのメンバーは誰も当たったって話はないし･･･。
確率からいって一人ぐらいは当たってもイイけどね^^;

昨日もＣＥの文庫版二巻をいつも行っている本屋（自分トコのネット書店で申し込むのが面倒なので、殆どそこで買っていたりして^^;）に行ったら、先日まで全巻揃っていたのが、二巻だけ無くなっていました。どうもＣＨを集めていたときもなのですが、同じペースで買っている人がいるなと詮索したりして･･･。でも、ファンとしては売れているんだから悪い話じゃないですけどね。

ＣＥはアニメとコミックじゃ、少し人物設定が違うんですかね？
リョウの原形となった「ねずみ」がアニメで出て来た記憶がないのですが･･･。まだ１巻しか読んでいませんし、アニメも昔見たきりで記憶があいまいなので、課長や影で三姉妹を支えている人物（コミックでは守屋さん？）の雰囲気が違いますよね。
コミックの先を読めば誤差は埋まるかな？

「ねずみ」といえばＣＥのカードの代わりにペンダントを置いていってますが、ペンダントエピソードはＣＨでもリョウの昔の落し物で出てきますよね。（ペンダントのデザインが変わっているぞ！）原形のキャラなのを引っ掛けて描いたのですかね。
おまけに「ねずみ」の本名が「神谷」だったり･･･。
「ねずみ」というキャラは不思議とアナグラムで繋がっていたのかもしれませんね。

### [4845] 無言のパンダ	2001.12.03 MON 12:04:25　
	
こんにちわ。

「エンジェル～」って文字を見かけると、私もつい目がいっちゃうんですが、先日背表紙だけ見たら、とってもまぎらわしい
「エンジェルノート」という本を見つけて「え、ええっ？！」と
目が点になってしまいました。(^_^;)

「ＧＨと初恋」
初恋って、その時点で「ああ、これが初恋なんだ」と、ときめ
きと共に感じるパターンと、何年か経過してから「思えば、あれが初恋だったのかも・・・」と感じるパターンがあるのではないかと思うのですが、ＧＨの場合はどちらにしても、状況的にそんな心の余裕はなかった（現在も）でしょうね。
ただこれから先で、ＧＨが新しい仲間と共に人間らしい生活と心を取り戻した時、「あれが初恋だった」と振り返って思うのは、「コヨーテ」と「リョウ」のどちらなのでしょう？
一般的に初恋の相手は年上が多い（？）のと、ときめきを教えてくれたということでは「リョウ」なのかも。
でも「コヨーテ」も、あの「殺し合い」を強いられた場面では、あんなふうに「命を奪う側」と「命を奪われる側」になってしまいましたが、それ以前には、きっと人知れず、いろんな場面で助け合ってきたんだろうなぁと思うので、知らず知らずのうちに「仲間」や「同志」とは違う感情が育っていたかも・・・と考えてしまうのですが。やっぱり甘いでしょうか？
「感情」自体が正常に保てるような環境ではなかったでしょうから無理もないですが・・・。
どちらにしても「初恋は実らないもの」なんですよね。（すでに悲しい予感）

以上、「元祖無言のパンダ」のひとりごとでした。

### [4844] まろ（神奈川県：み・みぐるしい）	2001.12.03 MON 09:34:08　
	
＞ｓｗｅｅｐｅｒさま
あ、消去後は、リターンキーを押すことをお忘れなく！

### [4843] まろ（神奈川県：重ね×２・・・）	2001.12.03 MON 09:26:13　
	
追加です。

＞ｓｗｅｅｐｅｒさま
　先の[４８４２]のカキコの上のＵＲＬ、クリックしたらエラーがでるので、構わずｗｗｗ．（ス○ル）以下のアドレスより、『左側を全て』消去してくださいまし。
　そうすると、行けますので（確認済み→今度は漸くダイジョウＶ！・解ります？このネタ・汗）

### [4842] まろ	2001.12.03 MON 09:13:07　
	
おっは～っす！
今日も、レスいってみよォ！

[１００ｔハンマー管理人さま]
　お忙しい中、私の『書き込み』のように、北条先生に何の関係も無いような、しょーもない内容のログ（←本当にご迷惑ばかりお掛けしてしまい、申し訳ございません！）にまで気遣って戴くような寛大なご配慮、誠に恐縮です。
　管理人さまは、いつもこのＢＢＳを覗いてらっしゃるのでしょうか？
　だとしたら、もし今後、私が不穏当な『書き込み』をしたと判断された際は、遠慮無く（笑）削除して戴いて構いませんヨ！
（↑ホントは、それされると・ちょっと（？）困りますが・苦笑）

[４８１６]ｓｗｅｐｅｒさま
　度々の事故（←なのか？）により、ジャンプできず、申し訳ありません。今回は、手入力できるよう、アドレスを（一部伏せた形にて）ご案内致します。

ｗｗｗ．（会社名・６文字）－ｓｔｉ．ｃｏ．ｊｐ／ｂｌｉｔｚｅｎ／
ｇａｌｌｅｙ／ｇａｌｌｅｙ＿（シフトキー＋”ろ”キーで入力）ｆ．ｈｔｍ

[４８２６]さえむらさま

ジョー　「あれ、島村警部補のものだろ？あれいこう」
ナッシュ「なぁに畏れ多いこと云ってんだ」（ＮＢ第１話より）

　レス、ありがとうございます。そして、はじめまして。
（私のＢＢＳ登録時期が最近だった関係上、新サーバへの『登録データ』の移行が、皆さまより後になりました。その為、さえむらさまのカキコ、観れませんでした。遅れてすみませんネ！）
そういえば、彼（ナッシュ）って、リョウのようなアパート暮らし（しかも同じ最上階だったりして・笑）ですよね。
しかも、リョウのように銃の腕はピカ一だし、レディを口説く時には、キザなリョウのような迫り方するし（笑）一方、ナンパは彼の部下のエヴァンそのまま（爆）相棒のジョーは、もっこり虫ならぬ、ビジネス（金儲け）虫がうずきっぱなしで、いつもヤケド気味→恐妻家の彼は、いつも妻・インガーの恐怖の『笑顔』（優しい彼女も、毎度のジョーのトラブルで、さすがにバクハツ寸前迄いく）に逆らえないし（大爆笑）
しかも彼は、単に一・公務員としてではなく、１人の人間として事件に立ち向かう所が、リョウの
「おれは、おれが気にくわないと思ったときに、おれの思うとおりに動くだけだ」
ってセリフとオーバーラップするんですよね。
（と言うか、私の場合、ＮＢ観てから北条先生のＣＨという傑作に出会ったのですが、ネ・笑）
　では、来週の再々放送分の（ミシェル刑事の）セリフ引用で締めを。
「そ、そんな・・・あたしは観たのよ」（たしか、こんな感じ）


[まろのＳＳのコーナー]

第６話　カンケー無いネ！

「何よォ？おイタが過ぎると、オシリ、ペン×２だゼ！」
「その現場、うちの店なんだ！！ばっちゃんの――」
「ユージ、構うな。俺達はハリ込み中だ」
「そーね」
（これではラチが開かん！）
彼（父親）は、最後の手段に訴えることを決意した――（つづく）

### [4841] 北条義政	2001.12.03 MON 07:33:03　
	
何度見ても感動！！　キャッツ・アイは漫画よりもアニメがさきでした。そして、アニメの最終回を観て、漫画も同じだろうかとハードカバーが出たときに買って読んだらぜんぜん違ってた。そこで思ったのが、漫画の最終回のほうがいいと思った。なぜこれを映像化しないのだろうかと。アニメはあれで最終回でもいいという人もいるかもしれないけど、私は漫画の最終回をアニメの最後に持ってくるのがいいと思った。何で最終回が違うのか。漫画の最終回の映像化を望む一人です。
